箍牙後幾耐先習慣？

各位巴打絲打你哋cool左牙之後要幾耐先可以正常食嘢？因為我cool左牙一個月之後就去旅行...唔知可唔可以食到野呢⋯⋯

邊一隻箍先

傳統鋼cool呢

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。

上cool無問題架啵 剝牙先慘

我要剝牙呀會點架…我擔心去旅行食唔到野…

要一星期先習慣

印象中頭一星期keep住只係食粥都覺得好難頂

係會痛定點

酸痛 基本上用唔到力咬野

調整先on9

正常頭個禮拜食唔到硬野,之後開始慢慢好。但如果過咗一排後佢調整得大，你之後一兩日都會keep住痛。

我每兩個禮拜番去調整一次

我覺得最慘係每次覆診要等個幾鐘

剝牙固然痛
但第一次上箍（我用Damon）真係酸痛到不得了
我連食白飯都痛到飆眼淚
所以就食咗一個禮拜粥同蛋榚
之後漸漸適應咗
之後覆診都係三天倒就適應到

十幾年前箍
差唔多2個禮拜先可以俾d力食野
但係大舊同硬野依然係要剪細
同埋用錯力咬野食會好撚痛
唔小心刮到牙肉既話直頭係地獄
試過打波俾人鋤到一野 爆光爆到好似武俠片咁嘔血
之後你預每次覆診之後都要大概1-2禮拜先習慣
越初期覆診得越密 基本上頭一年甚至年半你都冇乜時間可以正常食野
同埋唔食得香口膠

信我 唔好因為怕痛或者怕麻煩而選擇唔剝牙
以前細個老母一聽到剝牙嚇到瀨屎
最後冇剝到 箍完之後過左年幾左右 下顎走位
雖然係好撚輕微 但係留心睇既話會睇得出個嘴歪左少少
好撚sad我仲要箍撚左5年
不過我果時主要係因為下排既牙成排上左前面所以先箍
所以都可能同我本身d骨有關係 參考用

我記得我係一日後就冇咩問題

同感好想佢直接確實同我講要等幾耐
甘樣我就可以出去消磨時間

我都係咁話, 等個幾鐘, 睇5-10分鐘出返黎
我去個間仲要得幾個位, 成日企係到等個幾鐘
有時覺得有啲陪人去睇就唔好坐, 一個人睇兩三個人陪,霸哂啲位坐

有時企係到 有空位但係附近嚟左個啱啱嚟嘅老人家
都唔好意思坐
搞到我次次去都要早啲 好似爭位

認同
整可能整5-15分鐘
但前面條友整成個鐘
乜mood都無晒
好心牙醫唔好預15分鐘睇一個